{
    "question": "Sebutkan tokoh yang berperan dalam sidang ke 2 bpupki",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Soekarno</p><p>Mohammad Hatta</p><p>Ki Hajar Dewantara</p><p>Raden Suleiman Effendi Kusumaatmaja</p><p>Samsi Sastrawidagda</p><p>Sukiman Wiryosanjoyo</p><p>Kanjeng Raden Mas Hario Sosrodiningrat</p><p>KH A Ahmad Sanusi</p><p>KH Wahid Hasyim</p><p>H Agus Salim</p><p>Raden Ashar Sutejo Munandar</p><p>Abdul Kahar Muzaki</p><p>Raden Mas Panji Surahman Cokroadisuryo</p><p>Raden Ruseno Suryohadikusumo</p><p>KH Abdul Halim Majalengka (Muhammad Syatari)</p><p>KRMT Ario Wuryaningrat</p><p>Ki Bagus Hadikusumo</p><p>KH Mas Mansoer</p><p>KH Masjkur</p><p>Agus Muhsin Dasaad</p><p>Liem Koen Hian</p><p>Mas Ari</p><p>Mas Sutarjo Kartohadikusumo</p><p>AA Maramis</p><p>Kanjeng Raden Mas Tumenggung Wongsonagoro</p><p>Mas Susanto Tirtoprojo</p><p>Mohammad Yamin</p><p>Raden Ahmad Subarjo</p><p>Raden Hindromartono</p><p>AR Baswedan</p><p>Raden Mas Sartono</p><p>Raden Panji Singgih</p><p>Raden Syamsudin</p><p>Raden Suwandi</p><p>Raden Sastromulyono</p><p>Yohanes Latuharhary</p><p>Raden Ayu Maria Ulfah Santoso</p><p>Raden Nganten Siti Sukaptinah Sunaryo Mangunpuspito</p><p>Oey Tiang Tjoei</p><p>Oey Tjong Hauw</p><p>Bandoro Pangeran Hario Purubojo</p><p>PF Dahler</p><p>Parada Harahap</p><p>Soepomo</p><p>Pangeran Ario Husein Jayadiningrat</p><p>Raden Jenal Asikin Wijaya Kusuma</p><p>Raden Abdul Kadir</p><p>Raden Abdulrahim Pratalykrama</p><p>Raden Abikusno Cokrosuyoso</p><p>RAA Purbonegoro Sumitro Kolopaking</p><p>Raden Adipati Wiranatakoesoema V</p><p>Raden Mas Margono Joyohadikusumo</p><p>RMTA Suryo</p><p>R Otto Iskandardinata</p><p>Raden Panji Suroso</p><p>Raden Ruslan Wongsokusumo</p><p>Raden Sudirman</p><p>Raden Sukarjo Wiryopranoto</p><p>Raden Buntaran Martoatmojo</p><p>Bendoro Pangeran Hario Bintoro</p><p>KRT Rajiman Wedyodiningrat</p><p>Tan Eng Hoa</p><p>Itibangase Yosio</p><p>Matuura Mitukiyo</p><p>Miyano Syoozoo</p><p>Tanaka Minoru</p><p>Tokonami Tokuzi</p><p>Itagaki Masumitu</p><p>Masuda Toyohiko</p><p>Ide Teitiroo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-bagaimana-cara-pemerintah-dalam-menjaga-sistem-tranporta-737",
            "question": "Sebutkan bagaimana cara pemerintah dalam menjaga sistem tranportasi darat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Memperbanyak jalan tol.</p><p>Membangun jalan di wilayah terpencil.</p><p>Membangun jalur kereta api baru.</p><p>Membangun transportasi masal di kota besar.</p><p>Membangun pelabuhan dan bandara baru.</p><p></p><p>semoga bermanfaat^.^</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Memperbanyak jalan tol.</p><p>Membangun jalan di wilayah terpencil.</p><p>Membangun jalur kereta api baru.</p><p>Membangun transportasi masal di kota besar.</p><p>Membangun pelabuhan dan bandara baru.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-meja-berbentuk-lingkaran-garis-tengahnya-100-cm-tentukan-k-708",
            "question": "Sebuah meja berbentuk lingkaran garis tengahnya 100 cm Tentukan keliling lingkaran\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Dik:</p><p>Diameter = 100 cm</p><p>Jari-jari = 0,5 x diameter</p><p></p><p>            = 0,5 x 100 cm</p><p></p><p>            = 50 cm</p><p></p><p>Dit:</p><p>Luas = .. ?</p><p></p><p>Jawab:</p><p>Luas = \u03c0 x r\u00b2</p><p></p><p>        = 3,14 x 50 x 50</p><p></p><p>        = 3,14 x 2500</p><p></p><p>        = 7.850cm</p><p></p><p>sorry klo slh</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kaum-anshor-mengusulkan-sebagai-pengganti-nabi-muhammad-saw-880",
            "question": "Kaum anshor mengusulkan.... Sebagai pengganti Nabi Muhammad Saw\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terdapat perbedaan pendapat antara kaum Muhajirin dan Anshar karena kaum Muhajirin mengusulkan Abu Bakar as Shiddiq, sedangkan kaum Anshar mengusulkan Sa&#039;ad bin Ubadah sebagai pengganti nabi Muhammad SAW.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fosil-yang-di-temukanpada-lapisanpleastosen-bawah-adalah-747",
            "question": "Fosil yang di temukanpada lapisanpleastosen bawah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lapisan jetis (lapisanpleastosen)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf saya tidak tau pertanyaannya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumah-yg-dinggunakam-sebagai-penyimpan-lunbung-adalah-347",
            "question": "Rumah yg dinggunakam sebagai penyimpan lunbung adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> JAWABANYA:</p><p>(Jineng) Karna jineng adalah bagian dari bangunan tradisional di Bali yang digunakan sebagai tempat penyimpanan padi (lumbung)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-4-8-2-x-2-5-2-adalah-a-9-b-7-c-7-d-156",
            "question": "Hasil dari -4 + 8 : (-2) x 2 + 5 -2 adalah...    A. -9\r\nB. -7\r\nC. 7\r\nD. 9. pls bantu jawab :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. -7</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Jika Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-terpuji-dan-kebijaksanaan-nabi-muhammad-saw-terlihat-dalam-218",
            "question": "Sifat terpuji dan kebijaksanaan nabi muhammad saw terlihat dalam peristiwa peletakan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hajar aswad</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>udah itu aja</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hajar aswad </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-abu-bakar-diangkat-menjadi-khalifah-yang-pertama-berdasar-350",
            "question": "Sahabat abu bakar diangkat menjadi khalifah yang pertama berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebagai pemeluk awal Islam, Abu Bakar telah mengambil berbagai peran besar. Melalui ajakannya, Abu Bakar berhasil mengislamkan banyak orang yang di kemudian hari menjadi tokoh-tokoh penting dalam sejarah Islam, di antaranya adalah &#039;Utsman bin &#039;Affan yang kemudian menjadi khalifah ketiga. Abu Bakar juga turut serta dalam berbagai perang seperti Perang Badar (624 M/2 H) dan Perang Uhud (625 M/3 H). Kedekatan dan kesetiaannya pada Nabi Muhammad merupakan satu hal yang sangat melekat pada diri Abu Bakar, utamanya terlihat saat mendampingi Nabi Muhammad hijrah ke Madinah dan kepatuhannya dalam menerima keputusan Nabi dalam Perjanjian Hudaibiyah, meski banyak sahabat Nabi kala itu tidak menyepakati perjanjian tersebut karena dipandang berat sebelah.</p><p></p><p>Abu Bakar dinyatakan sebagai khalifah sepeninggal Nabi Muhammad \ufdfa. Abu Bakar menjadi khalifah pertama umat Islam yang menjadi awal dari Kekhalifahan Rasyidin. Masa kekuasaannya yang singkat, dipusatkan pada pemadaman pemberontakan suku-suku Arab yang menolak tunduk pada Abu Bakar.[1] Dalam memerintah, Abu Bakar berusaha mengeluarkan kebijakan yang tidak berbeda dengan Nabi Muhammad, seperti penolakannya untuk mencopot Khalid bin Walid dari kedudukannya sebagai panglima</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>blalallalalalalal\u00e0gut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ornamen-berasal-dari-istilah-bahasa-yunani-kuno-ornare-yang-ber-847",
            "question": "Ornamen berasal dari istilah bahasa yunani kuno \"ornare\" yang berarti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:<strong> hiasan atau menghias </strong></p><p>Semoga membantu, selamat belajar :D</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghias, bisa juga disebut dekorasi atau hiasan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ornamen berasal dari kata \"ORNARE\" (Bahasa Latin) yang berarti menghias, bisa juga disebut dekorasi atau hiasan, sehingga ornamen sering disebut sebagai disain dekoratif atau disain ragam hias.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-quraisy-dari-bani-naufal-yg-bersedia-menjadi-pelindung-kepu-551",
            "question": "Tokoh quraisy dari bani naufal yg bersedia menjadi pelindung kepulangan nabi muhammad saw .dari thaif ke kota mekkah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><p>Seorang tokoh Quraisy dari Bani Naufal yang</p><p>bersedia menjadi pelindung kepulangan Nabi</p><p>Muhammad Saw dari Thaif ke Makkah adalah Mu&#039;thim bin Ady</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}